﻿Проект BarsicGraph - BARSIC на платформе Android

Проект находится в папке /source/BarsicGraph

В проекте реализована объектная модель, максимально приближенная к структуре
классов и объектов языка BARSIC.

Пример использования языка BARSIC на Android приведён в файле MainActivity.java,
находящемся в пакете ru.barsic.barsicgraph.

Графическая система BARSIC находится в пакете barsic.ui.android.abarsicgraph.
В этом пакете расположен компонент для вывода графики SubwindowView, являющийся
компонентом Subwindow для платформы Android. Данный компонент можно разместить на
активности приложения подобно любому стандартному элементу интерфейса Android.

Элементы графического интерфейса BARSIC адаптированные для Android, находятся в
пакете barsic.ui.android. Кнопки Button нужно брать из этого пакета.

Для создания приложений BARSIC на Android класс главной активности приложения
MainActivity нужно обязательно унаследовать от класса BarsicForm из пакета
barsic.ui.android. Тогда можно будет пользоваться объектами subwindow, plot,
graph, как при программировании на BARSIC. Методы этих объектов совпадают с
методами аналогичных объектов в языке BARSIC, поэтому для их изучения можно
обратиться к официальной документации по BARSIC на сайте distolymp2.spbu.ru.

Методы MainActivity, которые потребуется реализовать при разработке приложения:

createComponents() - создание компонентов из xml-файла или программным образом и
  назначение событиям компонентов обработчиков событий. В данном методе должны
  обязательно присутствовать вызовы addElement(View v) для каждого компонента или
  addElements(View... views) сразу для всех добавляемых в активность компонентов.
  Вызов addElement должен находиться после процедур создания соответствующего
  объекта, а вызов addElements - быть самым последним перед завешением метода
  createComponents.
  
initializeComponents() - инициализация параметров компонентов, которые невозможно
определить во время выполнения метода createComponents, например, координат границ
области для компонентов SubwindowView. Также в данном методе можно задать отрисовку
начальной сцены.

Обработчики событий объявляются как объекты анонимного класса, реализующего
интерфейс Runnable. Тело обработчика задаётся в методе run(). Таким образом,
обработчик события обёртывается в интерфейс Runnable. Такой подход позволяет
очень просто назначать обработчики соответствующим событиям компонентов.
